꿔준다고 말만 한거 뿐인데, 불같이 화내면서 막말을 합니다. 어떻게 남한테 빌려주느냐 어쩌냐 하면서. 형이 남입니까?
그게 여자와 남자의 차이점이야. 남자는 결론적으로 안꿔줬으니 괜찮다고 생각하고, 여잔 결론보다는 의논한마디 없이 그런 결정을 한 과정을 중요하게 생각하니 싸울수 밖에.
싸울때마다 다신 안볼거처럼 막말을 해대는데, 그때가 젤 힘듭니다.
여자말 일일이 액면 그대로 들으면 골치아파. 아 저게 지금 화가 나서 저렇구나 뭉뚱거려 넘겨줘야지, 말 하나 하나가지고 따지기 시작하면 여자랑 못살아. 나도 이거 다 책에서 읽은거야. 하하...세상에 단점 없는 사람 어딨나? 그리고 본가에 들어가는건 홧김에 결정 할일이 아니라 좋게 의논해서 해.
둘째형네가 갑자기 나가는 바람에 부모님께서 많이 쓸쓸해 하시는거 같아서요. 집도 텅 빈거 같고. 그래서 한달 정도만 들어가 살면서 정도 붙이고 했으면 해서 한말인데.
아부지가 저렇게 됐으니 더하겠지.
예?
응?
 언제거 알게 되겠지만 당분간은 말하지마.
아, 아니야. 나도 반대는 안하겠네. 처가살이도 해봤으니 시집살이도 해봐야지. 난 둘다 똑똑해서 잘 살아낼줄 알았는데... 첨부터 왜 이렇게 삐걱대는지. 옆에서 보는 내가 다 조마조마해. 저러다 잘못되나 싶고.
그런일은 없을 겁니다.
오히려 부영이네는 재미나게 살던데. 결혼생활은 너무 똑똑해도 안되나봐. 그저 모자란듯 져주면서 사는게 잘사는거 같애.
명심하겠습니다. 그래도 장인어른과 얘길하니 한결 숨통이 트입니다.  참, 그건 어떻게 돼가세요?
말도 마. 자네가 시킨대로 했다가 아주 변태중에 왕변태라는 소리까지 들었어. 그게 젊은 사람한텐 통해도 우리 나이에는 안통하나봐.
여기서 포기하시면 안되죠. 사랑을 쟁취하려면 이방법 저방법 온갖 방법 다 써봐야죠. 열번찍어 안넘어가는 나무 없다는데 두어번 찍어보고 포기하시면 남자가 아니죠.
그건 그렇지? 뭐 좋은 방법 없을까? 차라리 백서방한테 물어볼까? 거기도 연애 잘할거 아냐?
 잘하긴요. 연애 첨이랍니다.
첨이래? 근데 어떻게 부영일?...
어쩌다 소가 뒷걸음치다 개구리 잡은거죠. 백서방한텐 물어볼것도 없습니다. 백서방하는대로 했다간 백이면 백, 차입니다. 백프롭니다. 아 
뭔가?
애교 작전요.
나보고 애교 떨라고? 그런거 못해.
요즘 대세가 애굡니다. 이게 먹어준다니까요. 요즘 연하남이 강세인것과 더불어 남자의 애교가 한방에 먹힌다는거 아닙니까?
구체적으로 어떻게 해야 되나?
장인어른 앞에 하기가 좀...
시범을 보여야 알지.
그럼 흉보지 마십시요.  으으으응. 자기야, 밥 먹었쪄? 으으응.
 난 못하네 못해. 아유. 땀나.
사랑을 쟁취할려면 이정도야 각오 하셔야죠.
아유, 낯뜨거. 죽어도 못해. 죽어도는 아니고... 한번만 더해 보게.
울애기 나 보고 싶었쪄? 으으응. 시로 시로 시로.
아하하..낫살이나 쳐먹어갖고 그걸 어떻게해? 그런거 말고, 나랑 어울릴만한 걸로, 말하자면 남자답고 신사적인거 뭐 그딴거 없겠나?
